<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_mensual.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-18T10:23:12.312Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>Computación Cuántica y Blockchain: Lo Que Necesitas Saber - OneSafe Blog</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.onesafe.io/es/blog/ethereum-bitcoin-quantum-threats-response&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw3OhCZ2gQsuOmBjs9YgnBOi</link>
      <description>Ethereum y Bitcoin enfrentan amenazas de computación cuántica. Descubre cómo cada blockchain se adapta para garantizar la seguridad y el papel de ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La aparición y el desarrollo de la computación cuántica representan un desafío futuro relevante para la seguridad de las plataformas blockchain más consolidadas, como Bitcoin y Ethereum. Actualmente, estas redes se fundamentan en métodos criptográficos esenciales para proteger las transacciones y la propiedad digital, métodos que podrían ser vulnerables ante el poder de ordenadores cuánticos avanzados. La principal preocupación reside en la capacidad potencial de estos futuros equipos para descifrar las claves de seguridad actuales, lo que comprometería la confianza y la inviolabilidad de los activos almacenados.

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Afortunadamente, la comunidad global de blockchain está abordando esta amenaza de manera proactiva, investigando y desarrollando activamente la criptografía post-cuántica. Estas nuevas técnicas están diseñadas para resistir los ataques de los ordenadores cuánticos, asegurando la robustez futura de la tecnología. La flexibilidad y capacidad de adaptación intrínseca de las redes blockchain facilitarán las actualizaciones necesarias para integrar estas defensas avanzadas, garantizando la continuidad, la seguridad y la fiabilidad de las transacciones digitales a largo plazo.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:6237934344200531448</guid>
      <pubDate>2025-11-18T08:12:21Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Desbloqueando el Potencial Comercial de África - OneSafe Blog</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.onesafe.io/es/blog/unlocking-africas-trade-potential-crypto-solutions&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw0EZa4O7OcEgqyxRireanvH</link>
      <description>El Papel de la Tecnología Blockchain en el Comercio ... La tecnología blockchain respalda el impulso por prácticas comerciales más eficientes y ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La implementación de soluciones basadas en blockchain ofrece una respuesta práctica a los desafíos que frenan el desarrollo comercial en África, como los altos costos de transacción y la falta de confianza. Esta tecnología permite establecer un sistema más eficiente y transparente, simplificando los intercambios transfronterizos. Facilita pagos directos, reduciendo drásticamente tiempos y comisiones, vital para pequeñas y medianas empresas.

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Más allá de las transacciones, la blockchain es fundamental para construir cadenas de suministro fiables y expandir el acceso a financiación para quienes lo necesitan. Al promover una mayor transparencia y permitir la creación de nuevos modelos de negocio, esta tecnología puede impulsar una integración económica sin precedentes en la región. Su adopción, apoyada por una regulación clara, posiciona el continente hacia un futuro de comercio más inclusivo y dinámico.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:476865232299188442</guid>
      <pubDate>2025-11-18T08:12:09Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciativa busca digitalizar el comercio en África con blockchain y stablecoins - TradingView</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://es.tradingview.com/news/cointelegraph:5e1bccfb409cd:0/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw1bVNuRb098zBHBU4Bki3HI</link>
      <description>Un colectivo que incluye la Secretaría del Área Continental Africana de Libre Comercio (AfCFTA), la Iota Foundation, el Tony Blair Institute y el ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La legislación reciente en Colorado marca un precedente importante al clasificar tokens de blockchain utilizados para servicios específicos, diferenciándolos de inversiones financieras. Esta medida reduce la incertidumbre legal, permitiendo a las empresas explorar y aplicar la tecnología blockchain en funciones prácticas, más allá del ámbito monetario. Demuestra una comprensión gubernamental creciente del valor que blockchain puede aportar a la eficiencia y seguridad en diversos sectores productivos.

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Este tipo de regulación fomenta un ecosistema donde la innovación en blockchain puede prosperar, abriendo puertas a soluciones novedosas para la gestión de datos y procesos. Tal evolución resalta la necesidad de comprender cómo estas herramientas digitales transforman industrias, desde la logística hasta la administración. Es una invitación a explorar el potencial de blockchain como un recurso valioso para optimizar operaciones y crear nuevas avenidas profesionales.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:8950906603942415564</guid>
      <pubDate>2025-11-18T07:35:04Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>