<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_mensual.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-18T09:28:51.035Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>Computación Cuántica y Blockchain: Lo Que Necesitas Saber - OneSafe Blog</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.onesafe.io/es/blog/ethereum-bitcoin-quantum-threats-response&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw3OhCZ2gQsuOmBjs9YgnBOi</link>
      <description>Ethereum y Bitcoin enfrentan amenazas de computación cuántica. Descubre cómo cada blockchain se adapta para garantizar la seguridad y el papel de ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Las tecnologías blockchain como Bitcoin y Ethereum se basan en métodos criptográficos robustos para asegurar las transacciones y la identidad de sus usuarios. Sin embargo, el avance potencial de la computación cuántica representa un desafío a largo plazo para estas salvaguardas actuales. Estas futuras máquinas podrían teóricamente romper la seguridad de las firmas digitales existentes, lo que plantea una amenaza para la integridad y la confianza en estas redes.

&lt;br&gt;

Afortunadamente, la comunidad global de blockchain está desarrollando activamente nuevas generaciones de criptografía, conocidas como post-cuánticas, diseñadas específicamente para resistir tales ataques. Este enfoque proactivo subraya la resiliencia y la capacidad de adaptación de la tecnología blockchain, asegurando que su seguridad pueda evolucionar junto con los avances computacionales. Este esfuerzo constante es clave para mantener la fiabilidad de las redes descentralizadas.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:6237934344200531448</guid>
      <pubDate>2025-11-18T08:12:21Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Desbloqueando el Potencial Comercial de África - OneSafe Blog</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.onesafe.io/es/blog/unlocking-africas-trade-potential-crypto-solutions&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw0EZa4O7OcEgqyxRireanvH</link>
      <description>El Papel de la Tecnología Blockchain en el Comercio ... La tecnología blockchain respalda el impulso por prácticas comerciales más eficientes y ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
África posee un vasto potencial comercial, pero enfrenta desafíos considerables como la complejidad de los pagos, la falta de infraestructura robusta y la necesidad de mayor confianza. Las soluciones basadas en blockchain emergen como herramientas fundamentales para superar estas barreras, permitiendo transacciones transfronterizas más rápidas, seguras y económicas al eliminar intermediarios costosos. Esta tecnología puede transformar radicalmente las cadenas de suministro, asegurando una trazabilidad y transparencia sin precedentes, lo que fortalece la confianza entre todos los socios comerciales involucrados.
&lt;br&gt;
La implementación de la tecnología blockchain no solo optimiza los procesos comerciales ya existentes, sino que también abre nuevas vías cruciales para la inclusión financiera y el desarrollo económico sostenible. Al democratizar el acceso a servicios financieros y comerciales, facilita activamente la participación de pequeñas y medianas empresas en los mercados globales. Esto impulsa significativamente la innovación y crea amplias oportunidades, promoviendo así un ecosistema comercial mucho más robusto, eficiente y equitativo en todo el continente.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:476865232299188442</guid>
      <pubDate>2025-11-18T08:12:09Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Iniciativa busca digitalizar el comercio en África con blockchain y stablecoins - TradingView</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://es.tradingview.com/news/cointelegraph:5e1bccfb409cd:0/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw1bVNuRb098zBHBU4Bki3HI</link>
      <description>Un colectivo que incluye la Secretaría del Área Continental Africana de Libre Comercio (AfCFTA), la Iota Foundation, el Tony Blair Institute y el ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La creación de una academia especializada en blockchain, impulsada por una empresa tecnológica de primer nivel y una universidad reconocida, demuestra la creciente importancia de esta tecnología en el ámbito profesional. Esta colaboración señala la urgente necesidad de formar especialistas capacitados para desarrollar e implementar soluciones digitales avanzadas, lo que sitúa a blockchain como una herramienta práctica fundamental para diversos sectores productivos.

Esta tendencia es un claro indicio de que la comprensión de los fundamentos de las tecnologías de cadena de bloques será cada vez más valiosa, incluso sin exigir un dominio técnico exhaustivo. Subraya cómo la formación profesional puede beneficiarse al integrar conceptos básicos sobre sistemas digitales seguros y transparentes. De esta manera, se prepara mejor a los futuros profesionales para las demandas de un mercado laboral en constante transformación tecnológica.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:8950906603942415564</guid>
      <pubDate>2025-11-18T07:35:04Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>