<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_mensual.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-13T11:25:03.007Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>El Pabellón de España en Web Summit Lisboa 2025 impulsa el talento innovador de 23 ... - Red.es</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.red.es/es/actualidad/noticias/pabellon-de-espana-web-summit-lisboa-2025-impulsa-el-talento-innovador-23-startups&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw0_AQsOYP4tofGYzChfZRJi</link>
      <description>... blockchain, la educación digital y los videojuegos, entre otros campos. Estos sus nombres y líneas de actividad: AITACA Remote Tech: Visión por ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La participación de 23 startups españolas en el Web Summit Lisboa 2025 subraya la vitalidad del ecosistema emprendedor y la constante demanda de perfiles con habilidades digitales avanzadas. Este evento, que reúne talento innovador global, refleja la rapidez con la que las tecnologías, como la IA y las soluciones sostenibles, están redefiniendo el mercado laboral. Es crucial que la formación profesional adapte sus currículos para equipar a los estudiantes con las competencias prácticas necesarias para navegar y prosperar en esta economía digital, fomentando la innovación desde las aulas.

Este impulso al talento innovador y al emprendimiento digital señala la dirección de nuestra economía futura, donde la capacidad de crear soluciones tecnológicas y nuevos modelos de negocio es fundamental. Integrar metodologías que fomenten el pensamiento crítico y la iniciativa emprendedora en la formación es esencial para preparar a los jóvenes a ser agentes de cambio. Así, se les empodera para no solo ocupar puestos de trabajo, sino también para generar valor y contribuir activamente a la transformación digital y al progreso social, con una visión optimista hacia la tecnología.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:6262771669779868361</guid>
      <pubDate>2025-11-13T10:20:25Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>El furor por el Bitcoin, el blockchain y Web3 se volvió a adueñar de Buenos Aires con los ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.clarin.com/tecnologia/furor-bitcoin-blockchain-web3-volvio-aduenar-buenos-aires-principales-referentes-sector-america-latina_0_uNhAj1bvKD.html&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw34N75pJ6aSu4xE3tZdiA4Z</link>
      <description>Durante dos días, el predio de Costa Salguero se transformó en el punto de encuentro más imponente del ecosistema Bitcoin, blockchain y Web3.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La noticia subraya que el ecosistema de Bitcoin, blockchain y Web3 continúa su expansión y maduración, superando fluctuaciones del mercado. Se observa un creciente enfoque en aplicaciones prácticas que van más allá de lo financiero, impactando áreas como la logística, la identidad digital y la gestión de activos. Este dinamismo demuestra que la tecnología blockchain está consolidándose como un pilar para la innovación en diversos sectores. América Latina, en particular, emerge como un actor clave en esta evolución global.

Este avance tecnológico genera una demanda creciente de talento especializado, lo que resalta la importancia de desarrollar nuevas habilidades en la fuerza laboral. Comprender y aplicar los principios de blockchain se vuelve crucial para profesionales de múltiples campos, abriendo puertas a innovadoras soluciones y modelos de negocio. Por ello, la capacitación en estas tecnologías es esencial para preparar a los futuros profesionales ante un panorama laboral en constante transformación.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:10375254916665913313</guid>
      <pubDate>2025-11-13T09:04:22Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>El emisor de stablecoin Circle está considerando un token nativo para su red de prueba ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://invezz.com/es/noticias/2025/11/12/el-emisor-de-stablecoin-circle-esta-considerando-un-token-nativo-para-su-red-de-prueba-blockchain-arc/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw3B3ES13i43JXx22M-9wpZn</link>
      <description>Circle ha revelado planes para un token nativo en su red de prueba Arc, lo que indica una nueva fase en las ambiciones de la compañía más allá de ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Circle, un actor fundamental en el ámbito de las monedas estables, está dando un paso estratégico al considerar la emisión de un token propio para su red de pruebas Arc. Esta iniciativa subraya una búsqueda de mayor eficiencia y personalización en la gestión de sus plataformas blockchain. El objetivo es optimizar procesos, como las tarifas de transacción y la gobernanza de la red, para atender mejor las necesidades de las finanzas descentralizadas institucionales. Este movimiento demuestra una evolución en cómo las infraestructuras blockchain buscan su propia autonomía y robustez operativa.

Para quienes estamos inmersos en el estudio y aplicación de esta tecnología, desarrollos como este evidencian la constante madurez del ecosistema digital. La exploración de tokens nativos refleja un compromiso con la innovación para superar barreras técnicas y funcionales, potenciando la utilidad de las redes. Es una señal clara de que la tecnología blockchain está consolidando sus mecanismos internos para una mayor sostenibilidad y escalabilidad. Esto nos invita a seguir observando de cerca cómo estas soluciones impactan en la adopción y el valor real de los activos digitales.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:11603493524814932940</guid>
      <pubDate>2025-11-13T08:43:58Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>