<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_semanal.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-13T09:30:09.068Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>El furor por el Bitcoin, el blockchain y Web3 se volvió a adueñar de Buenos Aires con los ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.clarin.com/tecnologia/furor-bitcoin-blockchain-web3-volvio-aduenar-buenos-aires-principales-referentes-sector-america-latina_0_uNhAj1bvKD.html&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw34N75pJ6aSu4xE3tZdiA4Z</link>
      <description>La cobertura destaca la consolidación del ecosistema blockchain en América Latina, evidenciada por la masiva asistencia al evento. Muestra que la fascinación por las monedas digitales y la Web3 ha trascendido el ámbito técnico, atrayendo a miles de personas interesadas en su potencial económico y social. Este furor confirma que las tecnologías descentralizadas se están estableciendo como fuerzas transformadoras en la región. El encuentro sirve como un barómetro que mide la energía y la intención de construir estructuras financieras más libres e innovadoras.

Desde una perspectiva formativa, la noticia subraya la necesidad de comprender el cambio de paradigma que impulsan estos conceptos. La blockchain es presentada, no solo como una herramienta de inversión, sino como la base para nuevos modelos de propiedad digital y la creación de comunidades autónomas. La conclusión clave es que, más allá de la euforia del mercado, la tecnología está madurando, requiriendo que cualquier plan de estudio reconozca la relevancia de la identidad digital y la tokenización como ejes de la futura economía.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:10375254916665913313</guid>
      <pubDate>2025-11-13T09:04:22Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>El emisor de stablecoin Circle está considerando un token nativo para su red de prueba ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://invezz.com/es/noticias/2025/11/12/el-emisor-de-stablecoin-circle-esta-considerando-un-token-nativo-para-su-red-de-prueba-blockchain-arc/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw3B3ES13i43JXx22M-9wpZn</link>
      <description>La potencial emisión de un token nativo por parte de Circle para su red de prueba ARC subraya una estrategia clave en la evolución de las infraestructuras blockchain a gran escala. Esto va más allá de simplemente emitir stablecoins en cadenas existentes, señalando la búsqueda de una capa de liquidación propia. El objetivo principal es optimizar el rendimiento, la velocidad y las comisiones de las transacciones. Para el desarrollo de redes, esto refuerza el valor de diseñar sistemas de gobernanza e incentivos completamente personalizados.

La consideración de un token de utilidad confirma que los mecanismos de incentivo son vitales para la sostenibilidad de cualquier red descentralizada. Un token nativo permite el pago de las tarifas de gas y ayuda a centralizar la gobernanza del protocolo en sus participantes. Este paso es un fuerte indicio de que los sistemas de pago y liquidación de próxima generación requerirán soluciones dedicadas para ser eficientes. La experimentación en una red de prueba subraya la importancia de validar cuidadosamente estos modelos económicos antes de su despliegue completo.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:11603493524814932940</guid>
      <pubDate>2025-11-13T08:43:58Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#Datos: El uso de criptomonedas en Venezuela se duplica cada año ante la erosión ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.bancaynegocios.com/el-uso-de-criptomonedas-en-venezuela-crece-a-tasas-superiores-a-100-interanual/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw0BG-k3T17wlH8SU_c4cPZ0</link>
      <description>El crecimiento interanual del uso de criptomonedas por encima del 100% en Venezuela es una validación fundamental de la utilidad real de la tecnología blockchain. Este fenómeno demuestra cómo los sistemas descentralizados emergen como soluciones funcionales y resilientes frente a la inestabilidad económica y las fallas institucionales. La alta tasa de adopción no se basa en la especulación de mercado, sino en la necesidad de herramientas de valor confiables para la vida diaria y la preservación del capital familiar.

Para un equipo enfocado en el desarrollo de redes, estas métricas de adopción representan un caso de estudio crucial y no solo un dato estadístico. Indican que el verdadero éxito de una blockchain se mide por su capacidad de servir como infraestructura crítica en entornos de alta fricción económica. La prioridad de diseño debe centrarse en la resiliencia contra la censura, las bajas comisiones y la facilidad de acceso. Esto confirma que la utilidad práctica y la satisfacción de necesidades básicas son el motor más poderoso de la adopción masiva.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:13939974724565441682</guid>
      <pubDate>2025-11-13T06:56:22Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
