<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_semanal.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-13T09:30:09.068Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>El furor por el Bitcoin, el blockchain y Web3 se volvió a adueñar de Buenos Aires con los ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.clarin.com/tecnologia/furor-bitcoin-blockchain-web3-volvio-aduenar-buenos-aires-principales-referentes-sector-america-latina_0_uNhAj1bvKD.html&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw34N75pJ6aSu4xE3tZdiA4Z</link>
      <description>La cobertura destaca la consolidación del ecosistema blockchain en América Latina, evidenciada por la masiva asistencia al evento. Muestra que la fascinación por las monedas digitales y la Web3 ha trascendido el ámbito técnico, atrayendo a miles de personas interesadas en su potencial económico y social. Este furor confirma que las tecnologías descentralizadas se están estableciendo como fuerzas transformadoras en la región. El encuentro sirve como un barómetro que mide la energía y la intención de construir estructuras financieras más libres e innovadoras.

Desde una perspectiva formativa, la noticia subraya la necesidad de comprender el cambio de paradigma que impulsan estos conceptos. La blockchain es presentada, no solo como una herramienta de inversión, sino como la base para nuevos modelos de propiedad digital y la creación de comunidades autónomas. La conclusión clave es que, más allá de la euforia del mercado, la tecnología está madurando, requiriendo que cualquier plan de estudio reconozca la relevancia de la identidad digital y la tokenización como ejes de la futura economía.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:10375254916665913313</guid>
      <pubDate>2025-11-13T09:04:22Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>El emisor de stablecoin Circle está considerando un token nativo para su red de prueba ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://invezz.com/es/noticias/2025/11/12/el-emisor-de-stablecoin-circle-esta-considerando-un-token-nativo-para-su-red-de-prueba-blockchain-arc/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw3B3ES13i43JXx22M-9wpZn</link>
      <description>La cobertura destaca la consolidación del ecosistema blockchain en América Latina, evidenciada por la masiva asistencia al evento. Muestra que la fascinación por las monedas digitales y la Web3 ha trascendido el ámbito técnico, atrayendo a miles de personas interesadas en su potencial económico y social. Este furor confirma que las tecnologías descentralizadas se están estableciendo como fuerzas transformadoras en la región. El encuentro sirve como un barómetro que mide la energía y la intención de construir estructuras financieras más libres e innovadoras.

Desde una perspectiva formativa, la noticia subraya la necesidad de comprender el cambio de paradigma que impulsan estos conceptos. La blockchain es presentada, no solo como una herramienta de inversión, sino como la base para nuevos modelos de propiedad digital y la creación de comunidades autónomas. La conclusión clave es que, más allá de la euforia del mercado, la tecnología está madurando, requiriendo que cualquier plan de estudio reconozca la relevancia de la identidad digital y la tokenización como ejes de la futura economía.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:11603493524814932940</guid>
      <pubDate>2025-11-13T08:43:58Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>#Datos: El uso de criptomonedas en Venezuela se duplica cada año ante la erosión ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.bancaynegocios.com/el-uso-de-criptomonedas-en-venezuela-crece-a-tasas-superiores-a-100-interanual/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw0BG-k3T17wlH8SU_c4cPZ0</link>
      <description>... Blockchain Trading y Criptoactivos de la Universidad Católica. ... Blockchain Trading y Criptoactivos de la Universidad Católica «Andrés Bello ...&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
El crecimiento exponencial del uso de criptomonedas en Venezuela, impulsado por la hiperinflación y las restricciones del sistema financiero tradicional, es un ejemplo palpable de la aplicación disruptiva de la tecnología blockchain en la vida real. Para los docentes de formación profesional, esta situación ilustra cómo las soluciones descentralizadas pueden servir como herramientas de supervivencia económica, proporcionando a los ciudadanos un refugio de valor y un medio de pago alternativo frente a la devaluación de la moneda local y el bloqueo de servicios bancarios.

Este fenómeno subraya la capacidad de blockchain para fomentar la inclusión financiera y la soberanía individual en contextos de crisis, permitiendo transacciones internacionales y remesas sin depender de intermediarios bancarios tradicionales. Ofrece una base sólida para discutir en el aula el potencial de las finanzas descentralizadas (DeFi) y las criptomonedas como respuesta a fallos sistémicos, y cómo estas tecnologías pueden empoderar a las personas más allá de las fronteras económicas y políticas convencionales.

La preferencia por las stablecoins, como USDT, en este ecosistema es fundamental, ya que proporcionan la estabilidad de valor necesaria para el comercio diario y el ahorro, a diferencia de otras criptomonedas más volátiles. Este hecho demuestra a los profesionales de la formación cómo las stablecoins, al anclar su valor a divisas tradicionales, actúan como un puente crucial entre la innovación tecnológica de la blockchain y la necesidad práctica de una unidad de cuenta fiable para la economía real, facilitando la adopción masiva.

No obstante, esta adopción acelerada conlleva riesgos significativos, como la exposición a estafas, la ausencia de marcos regulatorios claros que protejan al consumidor y la brecha digital en el acceso y uso seguro de estas herramientas. Para los educadores, esto resalta la urgencia de integrar la alfabetización digital y financiera en los currículos de formación profesional, preparando a los estudiantes no solo para las oportunidades de la economía digital, sino también para navegar de forma crítica y segura los desafíos de las tecnologías descentralizadas.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:13939974724565441682</guid>
      <pubDate>2025-11-13T06:56:22Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
