<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter semanal Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_semanal.xml</link>
    <description>Selección semanal de noticias sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-11T13:05:19.555Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>El rebranding de Phemex: Revolucionando la nómina en criptomonedas y la experiencia del usuario</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.onesafe.io/es/blog/phemex-rebranding-crypto-payroll-user-experience&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2zuQOwaWiaSEZzVeNr3eMe</link>
      <description>Y a medida que blockchain evoluciona, hay nuevas oportunidades para que las startups fintech y los actores establecidos aprovechen sus capacidades, ...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
Phemex&apos;s pivot hacia un ecosistema &quot;Web3.0&quot;, enfatizando una estructura &quot;semi-descentralizada&quot; y la capacitación del usuario, exige un examen crítico; a menudo, tales renombramientos por parte de los exchanges centralizados priorizan el marketing y la expansión de servicios sobre un cambio genuino hacia una gobernanza o control totalmente descentralizados, que en gran medida permanecen en manos de la plataforma. La introducción de servicios como Phemex Earn, Card y Launchpad, si bien amplía la utilidad y la participación del usuario, centraliza aún más las funciones financieras dentro del exchange, aumentando potencialmente los riesgos específicos de la plataforma como la insolvencia o la censura. Estas ofertas requieren que los usuarios comprendan los riesgos inherentes, incluyendo vulnerabilidades de contratos inteligentes, volatilidad del mercado para productos de rendimiento y una diligencia debida significativa para proyectos de lanzamiento en etapas tempranas.

La integración de soluciones de nómina criptográfica, ejemplificada por OneSafe, marca un paso significativo hacia la adopción masiva de criptomonedas para utilidad en el mundo real, trascendiendo la inversión especulativa. Sin embargo, este avance introduce nuevas complejidades en cuanto a implicaciones fiscales, el potencial de desvinculación de stablecoins y la necesidad de marcos regulatorios claros para proteger tanto a empleadores como a empleados de escollos financieros y legales. Si bien el fuerte énfasis de la plataforma en la seguridad, el cumplimiento regulatorio y la educación es vital para generar confianza y garantizar la seguridad del usuario en un sector en rápida evolución, es crucial que esta educación se extienda más allá de la funcionalidad básica para incluir una divulgación de riesgos integral y fomentar una verdadera alfabetización financiera, distinguiendo entre promesas centralizadas y los principios fundamentales de la descentralización.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:12934769257490951475</guid>
      <pubDate>2025-11-11T12:51:26Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CNBC destaca el impulso de Ripple para convertir a XRP en el núcleo de las finanzas 2.0</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://coinfomania.com/es/cnbc-destaca-el-impulso-de-ripple-para-convertir-a-xrp-en-el-nucleo-de-las-finanzas-2-0/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2rQhfRyhHuq06p5JXc6jMG</link>
      <description>... blockchain desempeñará un papel fundamental en las liquidaciones globales, la liquidez y las finanzas institucionales. La expansión ...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
La ambición de Ripple de colocar a XRP en el núcleo de las finanzas 2.0 es una declaración audaz que, si bien resalta su potencial tecnológico para pagos transfronterizos rápidos, subestima la complejidad de la adopción global y los desafíos regulatorios pendientes. La visión de una infraestructura financiera completamente nueva requiere una interoperabilidad masiva y una confianza institucional que aún no se ha cimentado completamente. La cobertura de medios como CNBC, aunque proporciona visibilidad, debe interpretarse críticamente, ya que a menudo puede amplificar las narrativas corporativas sin un escrutinio profundo de la viabilidad a largo plazo o los obstáculos inherentes al ecosistema cripto. Este tipo de atención mediática, aunque valiosa para la concienciación, no valida intrínsecamente la consecución de una posición tan central.

El énfasis en XRP como moneda puente para la liquidez bajo demanda (ODL) presenta un caso de uso práctico y eficiente para resolver fricciones en los pagos internacionales, una de las mayores fortalezas del proyecto. No obstante, la escalabilidad y la aceptación de ODL dependen críticamente de superar la incertidumbre regulatoria en jurisdicciones clave y de la voluntad de las instituciones financieras tradicionales para integrar una solución basada en cripto, lo que es un proceso lento y conservador. A pesar de los avances, la competencia de otras soluciones de pago y la volatilidad inherente de los activos digitales plantean interrogantes sobre su dominio a largo plazo en un entorno financiero que evoluciona rápidamente. Es fundamental distinguir entre la promesa tecnológica y los obstáculos prácticos y geopolíticos de su implementación generalizada.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:6119109795639205489</guid>
      <pubDate>2025-11-11T12:00:08Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Binance y el Gobierno de la Ciudad lanzan un plan para impulsar la educación y adopción ...</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.enteratenoticias.com.ar/actualidad/binance-y-el-gobierno-de-la-ciudad-lanzan-un-plan-para-impulsar-la-educacion-y-adopcion-cripto-en-buenos-aires-8685/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWM3ZDM4NmRhYzcyOTVmNzk6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2U43wj9MycxNOfTE6nyL6N</link>
      <description>El convenio busca impulsar la educación financiera, la innovación tecnológica y el uso seguro de la tecnología blockchain en Buenos Aires.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
La iniciativa conjunta de Binance Charity y el Gobierno de la Ciudad para impulsar la educación cripto, aunque busca la inclusión financiera y el conocimiento de Web3, corre el riesgo de priorizar la promoción de un ecosistema específico sobre una comprensión crítica y neutral del vasto panorama cripto. Si bien la democratización del acceso al conocimiento es loable, la dependencia de material de Binance Academy podría sesgar la perspectiva hacia los productos y servicios de la plataforma. La promesa de emprendimiento y creación de empleo, aunque atractiva, requiere una evaluación crítica de la sostenibilidad de estas oportunidades y la verdadera transferencia de habilidades en un mercado volátil.

Los métodos educativos como el &quot;Cripto Tour&quot; y los cursos online son puntos de entrada accesibles, pero su valor educativo real dependerá de la profundidad del currículo, la promoción del pensamiento crítico y la inclusión de discusiones sobre riesgos y ética, más allá de la capacitación técnica. La ambición de posicionar a Buenos Aires como un hub cripto debe enfrentar un análisis de las brechas digitales existentes, los desafíos regulatorios y el impacto ambiental. Un enfoque verdaderamente educativo iría más allá de los beneficios percibidos, abordando las complejidades y las implicaciones a largo plazo para una adopción informada y responsable.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:16081687926637898634</guid>
      <pubDate>2025-11-11T11:29:25Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>