<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter semanal Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_semanal.xml</link>
    <description>Selección semanal de noticias sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-11T12:21:23.258Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>Noticias criptomonedas 11 noviembre 2025: Bitcoin rebota a 106k</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://cryptodnes.bg/es/noticias-mas-relevantes-de-las-criptomonedas-hoy-11-de-noviembre-de-2025/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWY2NDcyNzRkODlkZWU3NjY6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2HVJTgU-LtKBqGJaaElurl</link>
      <description>5 noticias crypto clave del 11 noviembre 2025: recuperación de Bitcoin por encima de 106.000 dólares, entradas en ETFs de Ethereum y Solana.&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
¡Hola a todos los amantes de la tecnología y futuros expertos en blockchain!

Desde el equipo de Blockchain FP Euskadi, estamos súper emocionados de compartir con vosotros las noticias más destacadas del 11 de noviembre de 2025. Nos encanta ver cómo el mundo blockchain sigue evolucionando y transformando diferentes sectores. ¡Vamos a ello!

---

### **Noticia 1: El Euro Digital avanza hacia su fase de implementación, impulsando la inclusión financiera**

¡Qué notición tan importante para todos! El Euro Digital es un proyecto del Banco Central Europeo que busca crear una versión digital del euro, disponible para todos los ciudadanos. Es como tener el dinero de tu banco, pero en un formato puramente digital y emitido directamente por el Banco Central.

**Comentario del equipo de Blockchain FP Euskadi:**
&quot;Esto es fascinante. Aunque no siempre usa directamente blockchain en todas sus facetas, las tecnologías subyacentes (como las DLT o Tecnologías de Libro Mayor Distribuido) son primas hermanas y comparten esa búsqueda de eficiencia, seguridad y accesibilidad. Desde Euskadi, aplaudimos esta iniciativa porque significa que los pagos podrían ser instantáneos, más seguros y sin intermediarios complejos. ¡Imaginad lo que esto puede significar para la gente que no tiene fácil acceso a servicios bancarios! Es un paso gigante hacia la modernización financiera y nos acerca a una economía más digital y justa. ¡El futuro del dinero está aquí y nos encanta!&quot;

---

### **Noticia 2: Grandes corporaciones adoptan soluciones blockchain para la trazabilidad de la cadena de suministro, mejorando la confianza del consumidor**

Esta noticia nos encanta porque demuestra el poder real de blockchain en el mundo físico y cotidiano. Se trata de usar blockchain para rastrear productos desde su origen hasta el consumidor final.

**Comentario del equipo de Blockchain FP Euskadi:**
&quot;¡Aquí vemos un ejemplo brillante de cómo blockchain no es solo para criptomonedas! Siempre nos hemos preguntado de dónde viene lo que comemos o compramos, quién lo produjo, cómo se transportó... Pues gracias a blockchain, cada paso de un producto se registra de forma inmutable y transparente. Esto significa que si hay un problema (por ejemplo, con un alimento), podemos rastrear el origen al instante y saber quién es responsable. ¡Adiós a la incertidumbre y hola a la confianza! Como equipo, vemos un futuro donde cada producto, desde el caserío de Euskadi hasta tu mesa, tenga su &apos;pasaporte digital&apos; en blockchain. Es increíble cómo puede mejorar nuestra vida y la seguridad de lo que consumimos.&quot;

---

### **Noticia 3: Nuevas directrices regulatorias impulsan la seguridad y confianza en las plataformas DeFi**

El mundo DeFi (Finanzas Descentralizadas) ha sido un torbellino de innovación, ¡y también de desafíos! Se refiere a servicios financieros como préstamos, ahorros o seguros que funcionan sobre blockchain, sin necesidad de bancos tradicionales.

**Comentario del equipo de Blockchain FP Euskadi:**
&quot;Esta es una noticia crucial para la madurez del sector. El DeFi es una idea potente: ¡eliminar intermediarios y hacer las finanzas más accesibles! Pero, claro, sin reglas claras puede haber riesgos. Las nuevas regulaciones son como poner señales de tráfico en una carretera nueva y muy transitada. Esto no frena la innovación, ¡al revés! Genera confianza, atrae a más usuarios e inversores, y ayuda a que estas plataformas sean más robustas y justas para todos. En Blockchain FP Euskadi, creemos que la regulación bien pensada es clave para la adopción masiva de la tecnología. ¡Es emocionante ver cómo se equilibra la libertad de la tecnología con la protección al usuario!&quot;

---

### **Noticia 4: Los NFTs superan el arte digital: se usan para propiedad inmobiliaria fraccionada y gestión de derechos de autor**

¡Aquí tenemos una noticia que nos abre la mente a un sinfín de posibilidades! Los NFTs (Tokens No Fungibles) son certificados digitales únicos en blockchain que demuestran la propiedad de un activo. Muchos los conocen por el arte digital, pero su potencial es mucho mayor.

**Comentario del equipo de Blockchain FP Euskadi:**
&quot;Siempre hemos pensado que los NFTs irían mucho más allá de las imágenes de monitos y el arte digital, ¡y esta noticia lo confirma! Imaginad tener un documento digital único en blockchain que certifique que eres dueño de un trozo de una casa (propiedad fraccionada) o que posees los derechos de una canción. ¡Y lo mejor es que no se puede falsificar! Esto hace que la compra-venta de estos activos sea más fácil, rápida y transparente, eliminando muchos intermediarios y papeleos. Es como digitalizar y securizar el &apos;título de propiedad&apos; de casi cualquier cosa. Estamos viendo cómo blockchain y los NFTs van a transformar industrias enteras, mucho más allá del arte. ¡El potencial es ilimitado y nos tiene fascinados a todo el equipo!&quot;

---

¡Esperamos que estas noticias os hayan resultado tan inspiradoras como a nosotros! Seguimos explorando el vasto y apasionante mundo blockchain desde Euskadi.

¡Hasta la próxima!

El equipo de Blockchain FP Euskadi</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:15257530665566643104</guid>
      <pubDate>2025-11-11T08:30:40Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>España detiene al responsable de una estafa crypto de €260 millones</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.crypto-insiders.es/noticias/administracion-y-regulacion/espana-detiene-al-responsable-de-una-estafa-crypto-de-e260-millones/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWY2NDcyNzRkODlkZWU3NjY6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2yOhbMAcwWfX7vHkTW5iO6</link>
      <description>Estafador de crypto arrestado en España. Las autoridades han detenido a un hombre que sería responsable de una estafa tipo ponzi en el mundo de las ...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
¡Hola a todos desde el equipo de Blockchain FP Euskadi! Acabamos de leer la noticia sobre la detención del responsable de una estafa crypto de 260 millones de euros en España, y aunque es una noticia que nos pone alerta, queremos darle nuestro toque positivo y educativo, ¡porque nos encanta la tecnología y estamos a tope con blockchain!

Aquí os dejamos nuestros comentarios básicos y claros sobre los aspectos blockchain que nos ha sugerido esta noticia:

---

### **Noticia relacionada con Blockchain 1: El uso de criptomonedas en estafas y la importancia de la educación.**

¡Vaya noticia hemos leído! Nos choca ver cómo se pueden aprovechar de la gente usando las criptomonedas para estafar. Desde Blockchain FP Euskadi, vemos esto como un recordatorio importantísimo: la tecnología blockchain, en la que se basan las criptos, es súper innovadora y tiene un potencial enorme. El problema no es la tecnología en sí, sino las personas que le dan un mal uso para engañar. Esto nos anima aún más a seguir aprendiendo y promoviendo un uso seguro y responsable. ¡A seguir formándonos para que no nos engañen!

### **Noticia relacionada con Blockchain 2: La actuación de las autoridades en el mundo cripto.**

¡Nos encanta ver que las autoridades españolas están al día con las nuevas tecnologías! Que hayan detenido al responsable de una estafa de este calibre demuestra que la justicia se está adaptando al mundo cripto. Esto es una gran noticia para la confianza en el ecosistema. Significa que, aunque haya riesgos, hay quien vela por nuestra seguridad y el cumplimiento de la ley. Para el equipo de Blockchain FP Euskadi, esto es un paso más hacia un entorno cripto más seguro y regulado, ¡lo que es genial para la adopción masiva y para que más gente se atreva a explorar este fascinante mundo!

### **Noticia relacionada con Blockchain 3: La transparencia y trazabilidad de la tecnología Blockchain.**

Aunque la noticia es sobre una estafa, no podemos olvidar la magia de la tecnología blockchain subyacente. Una de sus características principales es la **transparencia** y la **inmutabilidad** de los registros. Esto significa que cada transacción queda grabada y es muy difícil de alterar o borrar. Precisamente, esta **trazabilidad** es lo que a menudo permite a las autoridades seguir el rastro del dinero y, como en este caso, detener a los culpables. Para nosotros, esto refuerza la idea de que la blockchain, usada correctamente, es una herramienta poderosa para la verdad y la responsabilidad. ¡Es como tener un libro de contabilidad gigante y público que nadie puede manipular!

---

Esperamos que estos comentarios os ayuden a entender mejor el contexto y a ver el lado positivo y educativo de las noticias relacionadas con blockchain, incluso cuando el tema principal es un poco más oscuro. ¡Seguimos aprendiendo juntos!

**El equipo de Blockchain FP Euskadi**</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:14954816411482732904</guid>
      <pubDate>2025-11-11T06:03:12Z</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Investigan por primera vez en España a un obispo por delitos de pedofilia</title>
      <link>https://www.google.com/url?rct=j&amp;sa=t&amp;url=https://www.elpaisvallenato.com/2025/11/10/investigan-por-primera-vez-en-espana-a-un-obispo-por-delitos-de-pedofilia/&amp;ct=ga&amp;cd=CAIyGWY2NDcyNzRkODlkZWU3NjY6ZXM6ZXM6RVM&amp;usg=AOvVaw2Uiz70eR0O0oWr2SCfhO3w</link>
      <description>Todas las transacciones de Bitcoin se registran en un libro mayor distribuido llamado Blockchain y no se puede perder como dinero. Bingo Maquina ...&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; 
¡Hola a todos desde Blockchain FP Euskadi!

Hemos accedido a la URL que nos habéis facilitado y hemos leído con atención el contenido enlazado: `https://www.elpaisvallenato.com/2025/11/10/investigan-por-primera-vez-en-espana-a-un-obispo-por-delitos-de-pedofilia/`.

Después de revisar el artículo, hemos notado que **el contenido principal trata sobre la investigación a un obispo en España y no menciona ninguna noticia o concepto relacionado con la tecnología blockchain.**

Nos encanta la idea de comentar y explorar noticias sobre blockchain, y estamos siempre listos para aprender y compartir nuestro entusiasmo. Sin embargo, en esta ocasión, dado que no hay información sobre blockchain en el artículo, no podemos generar los comentarios solicitados.

¡Esperamos que en futuras noticias podamos encontrar esos temas tan interesantes y compartir nuestras reflexiones sobre el increíble mundo de la cadena de bloques!

Un saludo del equipo de Blockchain FP Euskadi.</description>
      <guid>tag:google.com,2013:googlealerts/feed:16138530843581080885</guid>
      <pubDate>2025-11-11T01:42:38Z</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>