<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Newsletter mensual Blockchain en educación</title>
    <link>https://github.com/luismasjcl/newsletter/blob/main/feeds/newsletter_semanal.xml</link>
    <description>Selección mensual de las 3 noticias más destacadas sobre blockchain en el ámbito educativo</description>
    <lastBuildDate>2025-11-18T11:59:32.754Z</lastBuildDate>
    <language>es-es</language>
    <item>
      <title>CW 4x20 - Abuelas en Blockchain@ Entrevista a Juan Antonio Sáez González</title>
      <link></link>
      <description>En el vigésimo episodio de la cuarta temporada de CodeCrypto World Podcast, contaremos con todo un experto en divulgación Blockchain y Web3, Juan Antonio Sáez González, presentando su primer libro “EL NUEVO DINERO: BITCOIN, BLOCKCHAIN Y LO QUE SE VIENE Explicado para mi abuela”.
Únete a este episodio donde hablaremos sobre: 
     1. Divulgación cercana y accionable en Blockchain &amp; Web3 
     2. Evolución del ecosistema en estos años de transición Web2.5
     3. El impacto inimaginable de la tokenización en la nueva economía
     4. Educación imprescindible para aprovechar todo lo que viene en 2024
     5. Mitos más extendidos e ideas confundidas que superar en Blockchain
     6. Gaming como puerta de entrada de usuarios a la Web3
En este episodio destaca la importancia de la divulgación para acercar la tecnología a más personas y hacerla más comprensible. Educarnos es la llave para entender los profundos cambios y las enormes posibilidades que vienen. Para ello es necesario aclarar muchas ideas equivocadas y descubrir nuevas formas de relacionarnos compartiendo valor.
Este podcast es una fuente de conocimiento tanto para quienes se están iniciando en el ecosistema Blockchain &amp; Web3, como para los profesionales con cierto recorrido que buscan adquirir una nueva perspectiva.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Esta tecnología ofrece un camino novedoso para gestionar certificaciones y habilidades profesionales de manera segura y transparente. Permite verificar la autenticidad e integridad de los títulos, construyendo una mayor confianza en las cualificaciones adquiridas por los estudiantes. Se asegura que los logros educativos sean inmutables y fácilmente comprobables, lo cual es vital para el desarrollo profesional en cualquier sector. Esto simplifica la acreditación y fortalece la credibilidad de los programas formativos, beneficiando a los individuos y a las empresas por igual. Facilita una conexión más directa y fiable entre la formación y las demandas del mercado laboral actual.

La adopción de estas herramientas robustece los sistemas educativos contra el fraude, mejorando significativamente el reconocimiento global de las competencias obtenidas. Representa un avance importante hacia la modernización de los marcos pedagógicos y la gestión eficiente del aprendizaje. Comprender sus principios básicos se está volviendo crucial para preparar a los futuros profesionales ante un entorno tecnológico en constante evolución. Dicha implementación fomenta entornos educativos más ágiles, adaptados plenamente a las necesidades del siglo XXI. El desarrollo continuo de estas redes augura un futuro prometedor con innovaciones profundas para la educación.</description>
      <guid>custom-id-0</guid>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 11:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CW 4x18  - Atani Exchange @ Entrevista a Guillem Ferrer y Mikel Ayala</title>
      <link></link>
      <description>En el decimoctavo episodio de la cuarta temporada de CodeCrypto World Podcast, contaremos con dos cracks en el ecosistema como son Guillem Ferrer y Mikel Ayala. Nos presentarán las múltiples ventajas de la plataforma Atani para acceder a todos los exchanges desde una sola cuenta.
Únete a este episodio donde hablaremos sobre: 

Beneficios que ofrece Atani para los usuarios de Criptomonedas
Principales mejoras y diferencias con otros exchanges
El impacto del próximo halving de Bitcoin en 2024
Educación en Criptomonedas y en Finanzas Descentralizadas
Cómo afectaron las noticias y estafas al ecosistema Blockchain en 2023
Las innovaciones y tendencias que están por venir en el mercado 

En este episodio revisamos la actualidad de la criptoeconomía desde la base tecnológica de blockchain. Hablamos de cómo son los perfiles técnicos que trabajan en plataformas de exchanges y de la relevancia de la educación para entender esta transición web2.5 que estamos viviendo hacia el nuevo internet del valor.
Este episodio es una fuente de conocimiento tanto para quienes se están iniciando en el ecosistema Blockchain &amp; Web3 de manera profesional (y gratuita), como para los profesionales con un recorrido que buscan adquirir una nueva perspectiva. 
Puedes ver la transmisión en vivo desde el evento de LinkedIn o, si lo prefieres, desde nuestro canal de YouTube en: https://www.youtube.com/@claudio.briceno/streams 
¡Juntos, construiremos el futuro!🚀&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
Esta experiencia subraya el potencial innovador de la tecnología blockchain en la formación profesional. Ofrece una solución robusta para crear y gestionar credenciales y titulaciones de forma segura e inmutable, garantizando su autenticidad. Permite que los egresados posean un registro verificable y permanente de sus habilidades, facilitando su reconocimiento en cualquier entorno laboral. La transparencia y la confianza intrínsecas a esta tecnología reducen significativamente la burocracia en procesos de acreditación. Su adopción representa un avance clave en la modernización de los sistemas educativos actuales.

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

La implementación de estas soluciones no exige un conocimiento técnico avanzado de blockchain para aprovechar sus beneficios fundamentales. Simplifica la verificación de competencias y fomenta la interoperabilidad de cualificaciones entre distintas entidades. Prepara a las futuras generaciones de profesionales para un ecosistema laboral cada vez más digitalizado y globalizado. Esta evolución promueve un sistema educativo más eficiente, transparente y equitativo para todos los participantes. Su expansión es un paso fundamental hacia una validación global y reconocida del aprendizaje.</description>
      <guid>custom-id-1</guid>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>CW 4x17 - Palabras que Transforman @ Entrevista a Encarna Maorad</title>
      <link></link>
      <description>En nuestro decimoséptimo episodio de la cuarta temporada, exploramos cómo las empresas en blockchain pueden conectar mejor con sus clientes de la mano de la experta en comunicación Encarna Maorad, especialista en utilizar las palabras con toda la intención.
🎙 Hablaremos de Temas como: 

 Estrategias de comunicación diseñadas para empresas del sector
Creación de Contenido adecuado en Blockchain
La generación de confianza como factor clave para vender más
Eventos Blockchain de 2023 y tendencias para 2024
Consejos para comunicar con éxito en blockchain
Importancia de la educación para impulsar el ecosistema

Este episodio promete ser una inmersión completa en la comunicación estratégica, táctica, persuasiva y superclara que necesitan las empresas para impulsar proyectos Web2.5 en blockchain, así como las claves para hacer una propuesta comunicativa precisa en esta etapa de transición. Sin comprensión, no hay confianza y sin ella no hay oportunidad de venta.
Tanto si eres nuevo en el ecosistema Blockchain &amp; Web3 y te quieres sumergir de forma profesional (y gratuita), como si ya eres un perfil con recorrido y con ganas de adquirir nuevo conocimiento, este podcast es para ti. 
Puedes ver la transmisión en vivo desde el evento de LinkedIn o, si lo prefieres, desde nuestro canal de YouTube en: https://www.youtube.com/@claudio.briceno/streams 
¡Juntos, construiremos el futuro! ​​🚀&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;ANÁLISIS DE LA NOTICIA:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;  
La integración de la tecnología de cadena de bloques presenta una oportunidad significativa para fortalecer la validez de las cualificaciones profesionales. Permite un registro inmutable y transparente de las habilidades y competencias adquiridas por el alumnado, asegurando su autenticidad. Esto facilita que las empresas verifiquen rápidamente los logros, generando mayor confianza en los perfiles. Potencia la credibilidad del aprendizaje práctico.

&lt;br&gt;&lt;br&gt;

Adoptar estas herramientas coloca a los entornos de formación a la vanguardia de la innovación digital. Prepara a las personas en formación para un futuro donde las credenciales digitales verificables serán una norma esencial en el ámbito laboral. Anima a explorar nuevas metodologías que conecten directamente la experiencia formativa con las necesidades cambiantes del sector productivo, impulsando la relevancia.</description>
      <guid>custom-id-2</guid>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 17:00:00 +0100</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>